下一步係推動落實細節，廢除港幣美元自由兌換

請大家繼續努力
香港人真係有機會攬炒中共

細看《美國－香港政策法》，提到香港在商業活動、交通航空以致文化教育方面有多項待遇，當中包括「美國政府應容許美元與港元自由兌換」。

美國MarketWatch今日刊登一份文章，引述英國Enodo Economics首席經濟師Diana Choyleva指，《美國－香港政策法》列明港元可以自由兌換美元，但如果美國採取行動，限制香港金管局獲得美元的資金，「那將是一個極端的選項」，這可能破壞整個地區的銀行業、航運業和物流業，同時引發廣泛的資本外逃。

按金管局的聯繫匯率機制，若資金流走，令港匯轉弱至7.85港元兌1美元的弱方兌換保證匯率，金管局隨時準備向銀行買入港元、沽出美元。

日前，在港區國安法消息傳出後，港匯一度走弱，金管局致信業界安撫市場信心時，提到目前本港外匯儲備規模達4400多億美元，相當於貨幣基礎兩倍多。而貨幣基礎，就是用以支持聯繫匯率的工具。

而本地傳媒今早引述「金管局消息人士」指，聯緊匯率制度在1983年實施，比1992年更早，並不存在需要美國方面批准的問題。

至於美國是否有能力阻止金管局將港元掛鈎到美元，有業內人士表示，過去多是本國禁止用將當地貨幣兌換成外幣，但少有禁止別國兌換成它的貨幣。

2018年11月美國宣布禁止伊朗金融機構接入環球銀行金融電信協會（SWIFT），大為限制伊朗使用美元進行交易。業內人士指出，SWIFT是銀行間的溝通系統，經SWIFT平台可更快捷和標準化地進行交易。

如果SWIFT受美國壓力，切斷和香港金融機構進行美元交易，的確可以切斷聯繫匯率，不過這是一個極端做法，不但美元在國際使用份額會受影響，亦會嚴重損害在港的美資機構的利益。

咁愛國掛番人民幣啦屌你掛敵對國家既貨幣做乜

p牌推唔到
呢個行動post來

搞個愛國愛港斷美元勾嘅聯署先啦
(記緊要用藍絲聯署網)

直頭取消港幤呢隻歷史產物

愛國用人仔
用港幣就係港獨

無人推

push

特朗普其實已經好仁慈！

之前從來無諗過靠大家推動
推到比美國取消香港關係法
依家下一步係推動落實細節
唔係無機會

推

Push

Pishhhhh

Sir, this way

[而本地傳媒今早引述「金管局消息人士」指，聯緊匯率制度在1983年實施，比1992年更早，並不存在需要美國方面批准的問題。]

又偷換概念, 講D唔講D

1983年香港係英國殖民地, 美國認可英國在香港嘅統治權及港元的法定地位, 英美一直係盟友, 香港的英資銀行亦一直有在美國結算美元的權限, 當時使乜9立法容許港元轉美元?

1997年後香港不再是英國殖民地, 中國沒有殖民地, 一個中國原則下只有人民幣, 咁美國先要另行立法訂明中共治下嘅香港特區享有特殊地位, 包括司法, 港元, 稅務, 貿易金融以至人民交流等.

而家美國當香港真係中國不可分割嘅一部份, 玩到最盡可以連港元都不予承認, 點解仲要畀你用港元換美元?

[反國安法]"反詩"兩首

推核彈

整個聯署 要求香港政府廢除港幣 全面落實一國一制 使用人民幣